\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{scalerel}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Python}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{1\up{ère} NSI}
\rhead{TD Représentation Texte en binaire \color{red}(Correction)}

\title{\vspace{-2cm}TD Représentation Texte en binaire \color{red}(Correction)}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\vspace{-1cm}

\section{ASCII}
\subsection{Convertir le texte suivant en ASCII hexadécimal}
\noindent``Le binaire c'est la base de l'Informatique. Pour cela il faut savoir convertir en bases."\vfill
\color{red}\noindent4C652062696E61697265206327657374206C612062617365206465206C27496E666F726D6174697175652E\\
20506F75722063656C6120696C2066617574207361766F697220636F6E76657274697220656E2062617365732E\color{black}\vfill

\subsection{Traduire le texte suivant écrit en ASCII hexadécimal en français}
\noindent\small46656C696369746174696F6E73202120566F7573206176657A206465636F64652063652074657874652E\vfill\normalsize
\noindent\color{red}Felicitations ! Vous avez decode ce texte.\color{black}\vfill

\subsection{Convertir le texte de la question 1 en Latin-1 hexadécimal}\vfill
\color{red}\noindent Idem 1.1 : \small4C652062696E61697265206327657374206C612062617365206465206C27496E666F726D6174697175652E\\
20506F75722063656C6120696C2066617574207361766F697220636F6E76657274697220656E2062617365732E\color{black}\vfill

\subsection{Traduire le texte suivant écrit en Latin-1 hexadécimal en français}
\noindent\footnotesize43652074657874652D6CE020636F7469656E74206C657320636172616374E8726573206475206672616EE76169732E\vfill\normalsize
\noindent\color{red}Ce texte-là cotient les caractères du français.\color{black}\vfill

\section{Unicode}
\subsection{Convertir le texte entre guillemets suivant en UTF-32 hexadécimal}
\noindent``\hspace{1cm}Ce texte contient des caractères comme `$\Omega$', `$\omega$', `$\Pi$', , `$\pi$', mais aussi un idéogramme chinois, \begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}`文'.\end{CJK*}\\
Il y a même un caractère ougaritique, `\scalerel*{\includegraphics[height=\textheight]{./Images/Ugaritic}}{B}'."\vfill
\noindent\tiny\color{red}00000009 00000043 00000065 00000020 00000074 00000065 00000078 00000074 00000065 00000020 00000063 0000006F 0000006E 00000074 00000069 00000065 0000006E 00000074 00000020 00000064 00000065 00000073 00000020 00000063 00000061 00000072 00000061 00000063 00000074 000000E8 00000072 00000065 00000073 00000020 00000063 0000006F 0000006D 0000006D 00000065 00000020 00000027 000003A9 00000027 0000002C 00000020 00000027 000003C9 00000027 0000002C 00000020 00000027 000003A0 00000027 0000002C 00000020 0000002C 00000020 00000027 000003C0 00000027 0000002C 00000020 0000006D 00000061 00000069 00000073 00000020 00000061 00000075 00000073 00000073 00000069 00000020 00000075 0000006E 00000020 00000069 00000064 000000E9 0000006F 00000067 00000072 00000061 0000006D 0000006D 00000065 00000020 00000063 00000068 00000069 0000006E 0000006F 00000069 00000073 0000002C 00000020 00000027 00006587 00000027 0000002E 0000000D 00000049 0000006C 00000020 00000079 00000020 00000061 00000020 0000006D 000000EA 0000006D 00000065 00000020 00000075 0000006E 00000020 00000063 00000061 00000072 00000061 00000063 00000074 000000E8 00000072 00000065 00000020 0000006F 00000075 00000067 00000061 00000072 00000069 00000074 00000069 00000071 00000075 00000065 0000002C 00000020 00000027 00010384 00000027 0000002E\color{black}\vfill

\subsection{Convertir le même texte en UTF-16 hexadécimal}
\noindent\scriptsize\color{red}0009 0043 0065 0020 0074 0065 0078 0074 0065 0020 0063 006F 006E 0074 0069 0065 006E 0074 0020 0064 0065 0073 0020 0063 0061 0072 0061 0063 0074 00E8 0072 0065 0073 0020 0063 006F 006D 006D 0065 0020 0027 03A9 0027 002C 0020 0027 03C9 0027 002C 0020 0027 03A0 0027 002C 0020 002C 0020 0027 03C0 0027 002C 0020 006D 0061 0069 0073 0020 0061 0075 0073 0073 0069 0020 0075 006E 0020 0069 0064 00E9 006F 0067 0072 0061 006D 006D 0065 0020 0063 0068 0069 006E 006F 0069 0073 002C 0020 0027 6587 0027 002E 000D 0049 006C 0020 0079 0020 0061 0020 006D 00EA 006D 0065 0020 0075 006E 0020 0063 0061 0072 0061 0063 0074 00E8 0072 0065 0020 006F 0075 0067 0061 0072 0069 0074 0069 0071 0075 0065 002C 0020 0027 D800DF84 0027 002E\color{black}\vfill

\subsection{Convertir le même texte en UTF-8 hexadécimal}
\noindent\footnotesize\color{red}09 43 65 20 74 65 78 74 65 20 63 6F 6E 74 69 65 6E 74 20 64 65 73 20 63 61 72 61 63 74 E8 72 65 73 20 63 6F 6D 6D 65 20 27 CEA9 27 2C 20 27 CF89 27 2C 20 27 CEA0 27 2C 20 2C 20 27 CF80 27 2C 20 6D 61 69 73 20 61 75 73 73 69 20 75 6E 20 69 64 E9 6F 67 72 61 6D 6D 65 20 63 68 69 6E 6F 69 73 2C 20 27 E69687 27 2E 0D 49 6C 20 79 20 61 20 6D EA 6D 65 20 75 6E 20 63 61 72 61 63 74 E8 72 65 20 6F 75 67 61 72 69 74 69 71 75 65 2C 20 27 F0908E84 27 2E\color{black}

\thispagestyle{empty}
\end{document}